[
    {
        "index": 1,
        "question": "Do které instituce Evropské unie volí čeští občané své zástupce?",
        "correctAnswer": "Do Evropského parlamentu.",
        "otherOptions": [
            "Do Rady Evropy.",
            "Do Evropské komise.",
            "Do Evropského soudu pro lidská práva."
        ]
    },
    {
        "index": 2,
        "question": "Jak často se konají řádné volby do obecního zastupitelstva?",
        "correctAnswer": "Jednou za čtyři roky.",
        "otherOptions": [
            "Jednou za dva roky.",
            "Jednou za tři roky.",
            "Jednou za pět let."
        ]
    },
    {
        "index": 3,
        "question": "Od kolika let se může občan České republiky stát starostou?",
        "correctAnswer": "Od 18 let.",
        "otherOptions": [
            "Od 21 let.",
            "Od 30 let.",
            "Od 40 let."
        ]
    },
    {
        "index": 4,
        "question": "Pan Svoboda se stal krajským zastupitelem. Krajští zastupitelé zvolili pana Svobodu nejvyšším představitelem kraje. Kterou funkci teď vykonává pan Svoboda?",
        "correctAnswer": "Hejtman.",
        "otherOptions": [
            "Senátor.",
            "Poslanec.",
            "Primátor."
        ]
    },
    {
        "index": 5,
        "question": "V České republice je 27 statutárních měst včetně Prahy. Kdo je nejvyšším představitelem statutárního města?",
        "correctAnswer": "Primátor.",
        "otherOptions": [
            "Senátor.",
            "Hejtman.",
            "Poslanec."
        ]
    },
    {
        "index": 6,
        "question": "Koho mohou volit občané do jeho funkce?",
        "correctAnswer": "Senátora Parlamentu České republiky.",
        "otherOptions": [
            "Ministra financí.",
            "Soudce okresního soudu.",
            "Člena bankovní rady České národní banky."
        ]
    },
    {
        "index": 7,
        "question": "Občané hlasovali o tom, jestli jejich obecní úřad postaví v obci novou radnici. Jak se jmenuje toto hlasování občanů?",
        "correctAnswer": "Místní referendum.",
        "otherOptions": [
            "Obecní volby.",
            "Dotazování občanů.",
            "Předvolební průzkum."
        ]
    },
    {
        "index": 8,
        "question": "Paní Svobodová kandidovala v senátních volbách a voliči ji zvolili senátorkou už v prvním kole. Kolik procent voličských hlasů získala ve svém volebním obvodě?",
        "correctAnswer": "53 procent.",
        "otherOptions": [
            "5 procent.",
            "26 procent.",
            "39 procent."
        ]
    },
    {
        "index": 9,
        "question": "Za jak dlouho od poslední volby prezidenta je další řádný termín prezidentských voleb?",
        "correctAnswer": "Za pět let.",
        "otherOptions": [
            "Za šest let.",
            "Za sedm let.",
            "Za osm let."
        ]
    },
    {
        "index": 10,
        "question": "Od kolika let se může občan České republiky účastnit voleb jako volič?",
        "correctAnswer": "Od 18 let.",
        "otherOptions": [
            "Od 15 let.",
            "Od 16 let.",
            "Od 21 let."
        ]
    }
]
